愛國病毒 - 林夕

愛國病毒 - 林夕

新唐人電視台截圖

真的假的？武漢醫院病患者多到躺在走廊地上？

在微博發這個消息的武漢網民說，父親經證實感染病毒，發燒不退，打針後沒有床位，要求帶回家自行隔離。微博上有人信，有人不信，反駁說到醫院急診，醫生還要求住院別亂跑。

你會相信那一邊？這也是一幕輿論戰吧，武漢政府防疫工作有沒有做好做滿，也不排除有網軍護航。誰不知這論戰還沒放催淚彈，事主微博帳號就遭到封鎖，內容清空；有些網友還擔心他連人帶帳號一起被失蹤。

事已至此，你又相信那一方？腦袋正常的網民，應該曉得，微博不是要封鎖假消息而關上事主的嘴巴，若想挽回政府權威的做法，可以在醫院拍照為憑。不過，這也不是辦法，醫院大可先清空走廊地上的病人，消滅罪證，除非，歡迎有醫生證明確診者，提供躺地上的自拍照吧。罷了，狼來了一會又來了，誰叫這個七不講，不講新聞自由的政府，一向如狼似虎撲滅異見者的聲音？網民憑邏輯以及經驗，當然相信是心虛的在隱瞞真相。

武漢衛生健康委員會報告，截至18號新型冠狀病毒感染有45宗，但是香港醫管局表示出現疑似病例累積至78宗，加上日本泰國印尼南韓台灣相關病例，莫非武漢只會輸出病毒，市內一千萬人口則有強力部門賦予的免疫力？又是外國勢力，BBC報導專家推算，武漢機場每日有一千九百萬人流，國際離境旅客只有三千名，當地確診個案有可能接近一千七百宗。

根據邏輯，信不信不由你，必然遠超於這數字。情況若不嚴重，中國斷不會邀請世衛外國專家研究病毒圖譜，還破例暫停抵制台灣參加之前世衛防疫會議，邀請兩名台灣專家參與研究，不講面子，重視裏子了。

現在各國戒備嚴防強國輸入病毒，台灣有醫生甚至說台商別回台灣過春節，就是不想沙士悲劇重演。中央低調處理跟美國貿易戰第一回戰果的數據就算了，適逢春運，隱瞞病患數據，低調報導疫情，會死很多人的。有些人的命雖然不值錢，但搞不好，倖存者會有什麼反應？明朝崇禎末年瘟疫橫行，之後呢？

之後就已成歷史。歷史上永遠有慣性說謊的政權，連提高人民防疫意識都不敢「大內宣」，武漢莫非有隱形天網包圍，人口只准入不准出，所以全國十八省能做到零病例？若有人發布謠言說這是武漢發起一場對國際的病毒戰，根據現在公布情況，是「愛國病毒」，也很合邏輯啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

愛支病就愛支病喇

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :